\documentclass[11pt]{article}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[latin1]{inputenc}

\usepackage{amsmath, amssymb, amsbsy}
\usepackage{pstricks-add}
\usepackage{pstricks}
\usepackage{graphicx}

\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{rotating}
\usepackage{epsfig}

\oddsidemargin=-0.2in
\textwidth=6.7in
\parskip=6pt
\topmargin=-0.1in
\textheight=9.0in

\pagestyle{empty}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{document}

\begin{center}
 {\bf\Large Olimpiada Mexicana de Matem\'{a}ticas}\\
 {\bf\large Veracruz}\\
 {\bf 2014}
\end{center}

\bigskip 
\bigskip 
\noindent \textbf{Problema 36}.

Sea $n$ un n\'umero natural. Un cubo de longitud lateral $n$ puede ser dividido en $1996$ cubos cuyas longitudes laterales tambien son n\'umeros naturales.
Determine el menor valor posible para $n$.

\bigskip
\noindent \textbf{Soluci\'on}:

Dado que $1996>12^3$, tenemos que $n\geq13$, de aqu\'i veamos que $n=13$ satisface. Dentro de un cubo de lado $13$ podemos poner un cubo de lado $5$, un cubo de lado $4$, y dos de lado $2$, y llenar lo restante con cubos de lado $1$. El n\'umero de cubos usados es

\begin{center}
	$13^3-(5^3-1)-(4^3-1)-2(2^3-1)=2197-124-63-2(7)=1996$,
\end{center}

como se deseaba.

\begin{flushright}
	$\blacksquare$
\end{flushright}

\end{document}+